【羅生門】冒認員工賣廣告 比亞迪否認：李娟及陳振宇非員工！

【羅生門】冒認員工賣廣告 比亞迪否認：李娟及陳振宇非員工！

比亞迪（1211）今早發公告澄清，表示就媒體的報道有以下澄清，表示李娟及網傳的「陳振宇」並非比亞迪員工，公司未授權兩位以比亞迪名義經營活動及代表比亞迪簽署合同。比亞迪今早股價下跌4.47%，報45.9元，成交1.11億元。

比亞迪續指，公司及上海比亞迪電動車並未出借李娟或遺失，李娟用公司名義所簽合同的印章為偽造。同時，李娟冒用比亞迪員工身份，使用偽造印章對外簽署合同，已涉嫌犯罪，比亞迪已就上述事項向警方報案，警方已介入調查，目前李娟已被警方採取強制措施。

比亞迪表示，李娟於2017年5月，透過上海雨鴻文化傳播有限公司的名義，以自有資源（廣告及活動）試用及免費使用為切入點，主動與比亞迪聯系並開展免費廣告宣傳。到今年4月，李娟以資源贈送及優惠價格的方式，推進比亞迪與阿仙奴足球俱樂部之間的廣告宣傳。

內地傳媒報道指，廣告商擔心和比亞迪前期墊付的廣告費用可能不獲認，涉及金額高達11億元。

英超球隊阿仙奴今年4月宣布，比亞迪為其官方汽車及巴士合作伙伴。

用自己錢幫公司賣廣告
好員工